\chapter{Podsumowanie}
\label{chap:pods}
\section{Kosztorys}
\begin{center}

\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
\textbf{Nazwa} &	\textbf{Liczba}	&\textbf{Cena za sztukę [zł]}&	\textbf{Cena za całość [zł]}\\ \hline \hline \hline
ESP8266 12e	&7&	17,9&	125,3\\ \hline
kondensator elektrolityczny 470µF&	14&	3,5 - komplet&	3,5\\ \hline
kondensator ceramiczny 100nF	&14	&3,5 - komplet	&3,5\\ \hline
przetwornica LM2596	&5	&5,9	&29,5\\ \hline
przetwornica 230v - 5v	&2&	15&	30\\ \hline
ładowarka Li-ion	&5	&4&	20\\ \hline
ogniwo 18650&	5&	10&	50\\ \hline
goldpin 1x40&	4	&0,70&	2,8\\ \hline
dioda RGB	&7&	1.20&	8,4\\ \hline
rezystor do didoy RGB i IR	&29&	0,10&	2,9\\ \hline
przewód 1m&	1	&3	&3\\ \hline
laminat&	3&	4,5	&13,5\\ \hline
dioda IR&	2&	1	&2\\ \hline
przycisk bistabilny	&5&	1.5&	7,5\\ \hline
stabilizator 3.3v	&2	&1,5	&3\\ \hline
wytrawiacz&	2&	4.7&	9,4\\ \hline
puszka elektryczna	&2	&2,5&	5,0\\ \hline
włącznik elektryczny&	2	&9	&18\\ \hline
\hline \hline
 &    & 		\textbf{Łącznie} & \textbf{337,3}\\ \hline
\end{tabular}

\end{center}
\section{Wnioski}
Celem projektu było stworzenie inteligentnego systemu sterowania oświetleniem. Wszystkie założenia projektu zostały spełnione. System spełnia postawione wymagania funkcjonalne i niefunkcjonalne. \newline\newline
System wykorzystuje czujniki: gestów, natężenia światła, ruchu oraz przyjmuje dane z serwera czasu i informacje pogodowe. Analizując te dane oraz korzystając z predefiniowanych profili dostosowuje oświetlenie pomieszczenia. Sterowanie systemem odbywa się za pomocą aplikacji mobilnej oraz czujnika gestów. Konkretne wartości służące do sterowania natężeniem oświetlenia zostały dobrane eksperymentalnie. \newline\newline
Oprócz samej funkcjonalności, system jest także wygodny w użyciu również dla osób bez wiedzy technicznej. Jedyną wymaganą od użytkownika umiejętnością jest posługiwanie się smartfonem. Poszczególne moduły zostały zamknięte w estetycznych obudowach. Istnieje możliwość zasilania bateryjnego niektórych modułów. Wszystkie składowe systemu komunikują się ze sobą bezprzewodowo.\newline\newline
Prace nad projektem wymagały od zespołu rozwinięcia wiedzy z dziedziny elektroniki. Z wieloma zagadnieniami elektronicznymi mieliśmy styczność po raz pierwszy podczas realizacji projektu. Również projektowanie aplikacji na Androida sterującej systemem było dla nas dużym wyzwaniem - nigdy wcześniej nikt z nas się tym nie zajmował. \newline\newline
Projekt systemu sterowania oświetleniem był projektem specyficznym, ze względu na łączenie w sobie wielu różnych technologii. Poczynając od elektroniki, włącznie z wytrawianiem płytek i lutowaniem, poprzez programowanie Arduino, testowanie czujników, pisanie API oraz aplikacji na Androida, kończąc na projektowaniu obudów 3D. Poprzednie kursy na studiach zazwyczaj skupiały się głównie na jednej technologii. Dzięki temu projektowi, oprócz umiejętności pracy w wyżej wymienionych technologiach, nauczyliśmy się zdobywania nowej wiedzy i wykorzystywania i łączenia tego, co już wiemy. Oprócz konkretnej wiedzy technicznej, zdobyliśmy także umiejętności korzystania z rozmaitych narzędzi ułatwiających pracę i komunikację\newline\newline
Innym cennym doświadczeniem była praca w grupie. Jako, że był to projekt zespołowy - nauczyliśmy się współpracy i komunikacji. Nawet z wiedzą techniczą, ale bez porozumienia między sobą, nie udałoby się nam zrealizować postawionych sobie zadań.